\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage[margin=3cm]{geometry}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[colorlinks,allcolors=violet]{hyperref}
\usepackage{url}

\usepackage{multicol}
\usepackage[dutch]{babel}


% https://tex.stackexchange.com/questions/94032/fancy-tables-in-latex
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{booktabs}

\usepackage[utf8]{inputenc}


\begin{document}

\noindent
\colorbox[HTML]{52BDEC}{\bfseries\parbox{\textwidth}{\centering\large
  --- P\&O CW 2019--2020 Plan of Attack Semester 2---
}}
\\[-1mm]
\colorbox[HTML]{00407A}{\bfseries\color{white}\parbox{\textwidth}{
  Department Computerwetenschappen -- KU Leuven
  \hfill
  \today
}}
\\

\smallskip

\noindent

\begin{tabular}{*4l}
\toprule
\multicolumn{2}{l}{\large\textbf{Team 12}} \\
\midrule
Frédéric Blondeel &  \\
Martijn Debeuf &  \\
Toon Sauvillers &  \\ % fill in the time spend on this task per team member who worked on it
Dirk Vanbeveren &  \\
Bert Van den Bosch &  \\ 
Seppe Van Steenbergen &  \\

\bottomrule
\hline
\end{tabular}\\
\noindent


{\color[HTML]{52BDEC} \rule{\linewidth}{1mm} }

\section{Rolverdeling}
In het nieuwe semester zijn er nieuwe rollen verdeeld, de verdeling is als volgt:
\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}
	\item {\bf CEO:} Martijn Debeuf
	\item {\bf CTO:} Dirk Vanbeveren
	\item {\bf TC3:} Frédéric Blondeel
	\item {\bf TC4:} Seppe Van Steenbergen
	\item {\bf CR1:} Bert Van den Bosch
	\item {\bf CR2:} Toon Sauvillers
\end{itemize}
\end{multicols}
\section{TODO's}
In het vorige semester zijn heel wat functies geïmplementeerd, de to-dolijst is dus niet zo groot.
\subsection{Organisatie}
Er moet wat veranderen aan de organisatie en dit op twee vlakken. Als eerste willen we gestructureerder gaan werken. Daarom zal er elke sessie in een vergadering gehouden worden waarin we overleggen wat er de afgelopen week gebeurd is, waar iedereen staat met zijn taak, geluisterd wordt naar de problemen en geluisterd wordt hoe deze opgelost kunnen worden. Zo proberen we impulsief aan de slag gaan te vermijden. De CEO en CTO hebben hier een belangrijke taak in. Zo gaat de CEO de vergaderingen leiden en het overzicht bewaren. De CTO zal zorgen dat alles mooi met elkaar geïntegreerd blijft.

Dit leidt ons naar het tweede vlak van herstructurering in de organisatie. We zouden graag de structuur van ons project veranderen. Op dit moment is onze code zeer rommelig. Verschillende objecten houden gegevens bij die niet meer nodig zijn en er worden parameters meegegeven aan methodes die niet worden gebruikt... Deze verbetering wordt geleid door de CTO. Hij zal tegen het begin van taak F1.1 zorgen dat de structuur terug in orde is. Hij staat hier natuurlijk niet alleen voor, het is de bedoeling dat de CTO iedereen aan het werk zet om een deel van de code in orde te maken. Een goede coördinatie is noodzakelijk om niet terug in een chaos van code terecht te komen. De deadline hiervoor is {\bf 10 maart}, zo kan er na het uitvoeren van de {\it Scientific Tests} begonnen worden met het verder verbeteren van de code.

\subsection{Videosynchronisatie}
Op dit moment staat de videosynchronisatie nog niet op punt. De video begint op éénzelfde moment af te spelen op alle schermen maar wordt tussendoor niet meer gesynchroniseerd. Frédéric Blondeel en Dirk Vanbeveren houden zich hier mee bezig, dit tegen {\bf 17 maart}.

\subsection{Identificatie}
Vorig semester zijn er veel problemen geweest met het identificeren van schermen. We hebben verschillende methoden geprobeerd en zijn nog steeds niet op een ideale methode gebotst. We zouden dit graag verder onderzoeken en de huidige methode in vraag stellen. Kan deze verbeterd worden of gaan we toch voor een andere methode? Hiervoor worden de testen gebruikt die zijn uitgevoerd omtrent kleuren. Zowel Seppe Van Steenbergen als Martijn Debeuf zullen zich hiermee bezighouden. Dit tegen {\bf 24 maart}.

\section{Fixme's}
\subsection{Eindverslag semester 1}
Het eindverslag van het eerste semester stond vol met schrijffouten. Om hieruit te leren, zullen we dit verbeteren en terugsturen naar professor Jacobs. Martijn Debeuf houdt zich hiermee bezig met als deadline {\bf 18 februari}. Deze verbetering zal ook de 18de besproken worden tijdens de vergadering zodat iedereen zijn zwaktes in het schrijven leert kennen.

\subsection{User Interface}
Er zitten hier en daar nog kleine fouten in de User Interface. Deze worden nog opgespoord en hersteld tegen {\bf 17 maart} door Toon Sauvillers en Bert Van den Bosch.

\subsection {Optimalisatie}
Van 17 maart tot {\bf 24 maart} zullen Bert Van den Bosch, Dirk Vanbeveren, Frédéric Blondeel en Toon Sauvillers zich bezighouden met optimalisatie van de algoritmen. Aangezien alle herkenning- en identificatiealgoritmen op het master device worden uitgevoerd en deze vaak een gsm is, is snelheid van cruciaal belang.

\section{Deadlines}
\begin{tabular}{| l | l | l |}
\hline
Deadline & Taak & Verantwoordelijke(n) \\
\hline
18/02 & 3.1 & Martijn \\
10/03 & 2.1 & Iedereen o.l.v. Dirk \\
17/03 & 2.2 & Frédéric en Dirk \\
17/03 & 3.2 & Toon en Bert \\
24/03 & 2.3 & Seppe en Martijn \\
24/03 & 3.3 & Bert, Dirk, Frédéric en Toon \\
\hline
\end{tabular}

\end{document}